<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: koan | Чёпопало о чёмнеподя]]></title>
  <link href="http://Vaysman.github.io/blog/categories/koan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Vaysman.github.io/"/>
  <updated>2014-06-25T03:07:55+04:00</updated>
  <id>http://Vaysman.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Mikhail Vaysman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Коаны Java — путь к просветлению]]></title>
    <link href="http://Vaysman.github.io/blog/2014/06/23/koany-java-put-k-prosvietlieniiu/"/>
    <updated>2014-06-23T23:40:49+04:00</updated>
    <id>http://Vaysman.github.io/blog/2014/06/23/koany-java-put-k-prosvietlieniiu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>Коан (ко:ан, японская калька кит. 公案, гунъань) — короткое повествование, вопрос, диалог, обычно не имеющие логической подоплёки, зачастую содержащие алогизмы и парадоксы, доступные скорее интуитивному пониманию.</p></p><p><p>Коан — явление, специфическое для дзэн-буддизма (в особенности, для школы Риндзай). Цель коана — придать определённый психологический импульс ученику для возможности достижения просветления или понимания сути учения.</p><footer><strong>Wikipedia <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%B0%D0%BD">http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%B0%D0%BD</a> Коан</strong></footer></blockquote></p>

<h2>Казалось бы, причем тут Java?</h2>

<!-- more -->


<p>Java-коаны — это набор (большой набор) небольших задач. Задачи разделены на категории: beginner, intemediate и advanced. В каждой категории задачи объединены в группы по темам. Например: операторы, массивы или циклы.</p>

<p>Решая эти задачи, вы сможете проверить свои знания, узнать что-то новое и также поэксперементировать.</p>

<p>В коаны встроена система автоматической проверки — вы будете знать, правильно вы решили задачу или нет, а также система помощи, которая подскажет правильное решение для задачи, если она у вас не получается.</p>

<p>Коаны пока доступны только на английском языке, но я работаю над переводом их на русский и напишу, когда он будет готов.</p>

<h2>Как настроить коаны</h2>

<p>Взять коаны можно на GitHub у меня <a href="https://github.com/Vaysman/java-koans">java-koans</a> или у автора <a href="https://github.com/matyb/java-koans">java-koans</a>.</p>

<p>Для полноценной работы коанов вам понадобится <a href="http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html">JDK</a> и простой текстовый редактор для работы с кодом (даже стандартный Блокнот подойдет). Различные IDE тоже подходят, но большая часть их функций для решения коанов не нужна, и, скорее, будет мешать.</p>

<h2>Как решать коаны?</h2>

<p>Если вы не знаете Java, то почитайте вот эту заметку <a href="/blog/2014/06/11/knighi-dlia-izuchieniia-java-s-nulia">Книги для изучения Java с нуля</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
