<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: book | Чёпопало о чёмнеподя]]></title>
  <link href="http://Vaysman.github.io/blog/categories/book/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Vaysman.github.io/"/>
  <updated>2014-06-25T03:07:55+04:00</updated>
  <id>http://Vaysman.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Mikhail Vaysman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Книги для изучения Ruby с нуля]]></title>
    <link href="http://Vaysman.github.io/blog/2014/06/16/knighi-dlia-izucheniia-ruby-s-nulia/"/>
    <updated>2014-06-16T18:20:23+04:00</updated>
    <id>http://Vaysman.github.io/blog/2014/06/16/knighi-dlia-izucheniia-ruby-s-nulia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.ruby-lang.org/ru/">Ruby</a> это динамический язык программирования с открытым исходным кодом с упором на простоту и продуктивность. Он обладает элегантным синтаксисом, который приятно читать и легко писать.</p>

<!-- more -->


<p>Если вы не знаете <a href="https://www.ruby-lang.org/ru/">Ruby</a>, то я рекомендую прочесть <em>все</em> эти книги. И обязательно выполняйте все задания (если они есть) и экспериментируйте с кодом.</p>

<h2>Список</h2>

<ol>
<li>Dave Thomas, with Chad Fowler and Andy Hunt <a href="http://pragprog.com/book/ruby4/programming-ruby-1-9-2-0">&ldquo;Programming Ruby 1.9 &amp; 2.0&rdquo;</a><br/>
Прекрасная книга как для начинающего, так и для тех кто продолжает изучение языка. Помимо языка книга содержит справочник по стандартной библиотеке.</li>
<li>Russ Olsen <a href="http://www.amazon.com/Eloquent-Ruby-Addison-Wesley-Professional-Series-ebook/dp/B004MMEJ36/">&ldquo;Eloquent Ruby&rdquo;</a><br/>
Книга не только учит языку, но так же учит стилю и демонстрирует некоторые идиомы свойственные ruby.</li>
<li>Sandi Metz <a href="http://www.amazon.com/Practical-Object-Oriented-Design-Ruby-Addison-Wesley-ebook/dp/B0096BYG7C">&ldquo;Practical Object-Oriented Design in Ruby&rdquo;</a><br/>
Эту книгу должен прочитать каждый кто хочет использовать Rubу. Она просто великолепна!</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Книги которые стоит прочесть каждому начинающем. Часть 1.]]></title>
    <link href="http://Vaysman.github.io/blog/2014/06/12/knighi-kotoryie-stoit-prochiest-kazhdomu-nachinaiushchiemu/"/>
    <updated>2014-06-12T13:19:55+04:00</updated>
    <id>http://Vaysman.github.io/blog/2014/06/12/knighi-kotoryie-stoit-prochiest-kazhdomu-nachinaiushchiemu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В начале я думал назвать эту запись: 10 книг которые стоит прочесть каждому начинающему разработчику. Но начав перечислять, я обнаружил,
что их больше, чем 10. Так что я решил убрать число из названия. Но фраза &ldquo;Часть 1&rdquo; намекает на продолжение этого списка.</p>

<p>Книги перечислины без какой-то системы, просто как вспоминалось. Все книги рекомендую читать в оригинале, а не в переводе.
Так же настоятельно рекомендую покупать книги. Тем самым вы поддержите авторов и снизите цену.</p>

<!-- more -->


<p>В книгах часто используется язык Java, но идеи которые там обсуждаются, обычно, применимы для разработки на любом языке. Java выразительный язык с простым (привычным си-образным) синтаксисом. Информация о языке доступна в сети совершенно бесплатно.</p>

<p>Если вы хотите больше усилий посвятить изучению именно Java, то я рекомендую прочитать пост <a href="/blog/2014/06/11/knighi-dlia-izuchieniia-java-s-nulia">Книги для изучения Java с нуля</a>.</p>

<h2>Список</h2>

<ul>
<li>Martin Fowler <a href="http://www.amazon.com/Enterprise-Application-Architecture-Addison-Wesley-Signature-ebook/dp/B008OHVDFM">&ldquo;Patterns of Enterprise Application Architecture&rdquo;</a><br/>
Не смотря на то, что эта книга написана более 10 лет назад, она своей актуальности не потеряла. Любой кто разрабатывает сложные системе должен хоть один раз ее прочитать. Книга содержит очень много решений сложных проблем. Решения описаны очень подробно. Множестов шаблонов, что в ней описаны могут быть вам уже знакомы и многие вы могли сами применять.</li>
<li>Eric Evans <a href="http://www.amazon.com/Domain-Driven-Design-Tackling-Complexity-Software-ebook/dp/B00794TAUG">&ldquo;Domain-Driven Design: Tackling Complexity in the Heart of Software&rdquo;</a><br/>
Еще одна неустаревающая книга. В ней очень хорошо рассмотренны вопросы архитектуры и проектирования сложных систем. Сейчас DDD очень популярен.</li>
<li>Erich Gamma, Richard Helm, Ralph Johnson, John Vlissides <a href="http://www.amazon.com/Design-Patterns-Elements-Reusable-Object-Oriented-ebook/dp/B000SEIBB8">&ldquo;Design Patterns: Elements of Reusable Object-Oriented Software&rdquo;</a><br/>
Это самая классическая классика! Gang of Four(GoF) &ndash; Банда Четырех. Когда кто-то говорит шаблон проектироваия (design pattern) все обычно вспоминают эту книгу. Читать ее не просто, но это стоит усилий.</li>
<li>Steve McConnell <a href="http://www.amazon.com/Code-Complete-Developer-Best-Practices-ebook/dp/B00JDMPOSY">&ldquo;Code Complete (2nd Edition) (Developer Best Practices)&rdquo;</a><br/>
Эту книгу можно пропустить и вместо нее прочитать &ldquo;Clean Code&rdquo;.</li>
<li>Robert C. “Uncle Bob” Martin <a href="http://www.amazon.com/Clean-Code-Handbook-Software-Craftsmanship-ebook/dp/B001GSTOAM">&ldquo;Clean Code: A Handbook of Agile Software Craftsmanship&rdquo;</a><br/>
Это книгу надо обязательно прочитать! Это книга не о коде, а о том как код взаимодествует с людьми. О том как выражать свои идеи в коде так, что бы было понятно другим.</li>
<li>Robert C. “Uncle Bob” Martin <a href="http://www.amazon.com/Clean-Coder-Conduct-Professional-Programmers-ebook/dp/B0050JLC9Y">&ldquo;The Clean Coder: A Code of Conduct for Professional Programmers&rdquo;</a><br/>
В некотором роде продолжение предыдущей книги.</li>
<li>Kent Beck <a href="http://www.amazon.com/Smalltalk-Best-Practice-Patterns-Kent-ebook/dp/B00BBDLIME">&ldquo;Smalltalk Best Practice Patterns&rdquo;</a><br/>
Опять классика! Возможено вы не слышали о Smalltalk, но прочитать эту книгу стоит. Пусть вас не пугает незнакомый язык &ndash; большиство шаблонов будет понятно и без знания языка.</li>
</ul>


<p>Продолжение следует&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Книги для изучения Java с нуля]]></title>
    <link href="http://Vaysman.github.io/blog/2014/06/11/knighi-dlia-izuchieniia-java-s-nulia/"/>
    <updated>2014-06-11T10:00:00+04:00</updated>
    <id>http://Vaysman.github.io/blog/2014/06/11/knighi-dlia-izuchieniia-java-s-nulia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Если вы не знаете Java, то я рекомендую прочесть одну(или все) из этих книг. Лучше прочесть несколько раз. Первый раз бегло, сильно не вникая и не выполняя задания. А второй раз внимательно и выполняя все задания. Если задание не получается,
то обязательно воспользуйтесь поиском и выясните в чем проблема.</p>

<p>Если книга у вас не идет, то попробуйте почитать другую. Может быть другой автор вам больше подходит.</p>

<p>Книги лучше читать в оригинале, а не в переводе. Так можно избежать ошибок перевода и получить свежую информацию.</p>

<!-- more -->


<p>Если у вас есть дополнения к списку, то пишите о них в комментариях ниже. Я с удовольствием добавлю книги в список.</p>

<h2>Список</h2>

<ol>
<li>Herbert Schildt <a href="http://www.amazon.com/Java-Complete-Reference-Ninth-Edition-ebook/dp/B00HSO0X6C">&ldquo;Java: The Complete Reference&rdquo;</a><br/>
Герберт Шилдт <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/8237920/">&ldquo;Java. Полное руководство&rdquo;</a></li>
<li>Кей С. Хорстманн, Гари Корнелл <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/25151213/">&ldquo;Java 2. Библиотека профессионала. Том 1. Основы.&rdquo;</a>, <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/25151190/">&ldquo;Java. Библиотека профессионала. Том 2. Расширенные средства программирования.&rdquo;</a><br/>
Cay S. Horstmann, Gary Cornell <a href="http://www.amazon.com/Core-Java-I--Fundamentals-9th-ebook/dp/B00ADQC2T8">&ldquo;Core Java Volume I&mdash;Fundamentals&rdquo;</a>, <a href="http://www.amazon.com/Core-Volume-II-Advanced-Features-Edition-ebook/dp/B00BNA1SHA">&ldquo;Core Java, Volume II&mdash;Advanced Features&rdquo;</a></li>
<li>Kathy Sierra, Bert Bates <a href="http://www.amazon.com/Head-First-Java-Kathy-Sierra-ebook/dp/B009KCUX3S">&ldquo;Head First Java&rdquo;</a><br/>
Кэти Сиерра, Берт Бейтс <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/7821666/">&ldquo;Изучаем Java&rdquo;</a></li>
<li>Bruce Eckel <a href="http://www.mindviewinc.com/Books/TIJ4/PurchaseBook.php">&ldquo;Thinking in Java, 4th Edition&rdquo;</a>, <a href="http://www.mindview.net/Books/TIJ/">&ldquo;Thinking in Java, 3rd Edition (FREE)&rdquo;</a><br/>
Брюс Эккель <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/25101072/">&ldquo;Философия Java&rdquo;</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
